**托德·洛威**（），中文名**泰勒**，[美國](../Page/美國.md "wikilink")[男子篮球運動員](../Page/男性.md "wikilink")。

在就讀美國[俄亥俄州](../Page/俄亥俄州.md "wikilink")[馬龍學院期間](../Page/馬龍學院.md "wikilink")，他曾代表學校參加第一級聯盟的籃球比賽\[1\]，創下多項校史紀錄，包括：個人累計最多得分、單季最多得分、單季最高平均得分、單季最多出手數、單季最多進球數、單場投進最多罰球等\[2\]。

## 籃球生涯

1992年，泰勒畢業於美國[俄亥俄州的](../Page/俄亥俄州.md "wikilink")[馬龍學院](../Page/馬龍學院.md "wikilink")。他是該校男籃校隊的明星球員\[3\]。

1994年，泰勒到台灣加入[泰瑞戰神籃球隊](../Page/戰神籃球隊.md "wikilink")，參加新成立的[中華職籃比賽](../Page/中華職業籃球聯盟.md "wikilink")，成為職業籃球員；球團為他登錄的正式漢語名字為「泰勒」。作為中華職籃[戰神隊的主力](../Page/戰神籃球隊.md "wikilink")[小前鋒](../Page/小前鋒.md "wikilink")，他連續贏得四個「年度得分王」獎項、創下該聯盟多項得分紀錄，並獲選為職籃三年（1996—1997年球季）的[最有價值球員](../Page/最有價值球員.md "wikilink")。由於場上傑出穩健的表現，以及場下謙和有禮的態度，泰勒在台期間獲得隊友、球迷與傳媒的一致肯定，並得到「玉面戰神」的雅號。

1998年，在聯盟實施外籍球員身高限制規定的影響下，戰神球團未與泰勒續約，結束了他在台灣四年的職業生涯。

泰勒後來轉赴中國大陸及日本發展，在一段時間內延續了他的國際職業籃球生涯。

2003年被列入[馬龍學院的體育名人堂](../Page/馬龍學院.md "wikilink")\[4\]。

## 宗教

泰勒是一名[基督教徒](../Page/基督教.md "wikilink")，曾於1992年獲得[美國基督教大專體育協會提供的](../Page/:en:National_Christian_College_Athletic_Association.md "wikilink")「馬拉維奇紀念獎學金」（）。

## 注释

[Category:美国男子篮球运动员](../Category/美国男子篮球运动员.md "wikilink")
[Category:超級籃球聯賽外籍球員](../Category/超級籃球聯賽外籍球員.md "wikilink")
[Category:戰神籃球隊球員](../Category/戰神籃球隊球員.md "wikilink")
[Category:泰瑞戰神籃球隊球員](../Category/泰瑞戰神籃球隊球員.md "wikilink")
[Category:馬龍大學校友](../Category/馬龍大學校友.md "wikilink")

1.  [NCCAA,
    Directory](http://www.thenccaa.org/Downloads/NCCAA%20Handbook%20Microsoft%20Word%20Files/NCCAA%20Division%20I%20Handbook/02%20Directory.doc)
    （DOC）
2.  [Malone College (Canton, Ohio), Men's Basketball Individual
    Records](http://www.malone.edu/1760)
3.  [Malone College (Canton, Ohio), Athletics Hall of
    Fame](http://www.malone.edu/1490)
4.  [Malone College (Canton, Ohio), Athletics Hall of
    Fame](http://www.malone.edu/1490)